\section*{Generalidades de la asignatura}

\begin{frame}{Programación Orientada a Objetos}
	\begin{center}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Denominación de la asignatura: Programación Orientada a Objetos
			\item Unidad de organización curricular: Unidad básica
			\item Número de Horas: 200
		\end{itemize}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Propósito}
	\begin{center}
		La Asignatura de Programación Orientada a Objetos, está dirigida a los estudiantes que están cursando el Segundo Semestre de estudio de la Carrera de Computación, es una materia obligatoria, de unidad de organización curricular básica y cuyo campo de formación es de praxis profesional dentro de la formación del ingeniero/a en ciencias de la computación, ya que provee una forma de pensar y analizar para resolver problemas cuya solución se plantea a través de un lenguaje de programación. El lenguaje que se utiliza para mostrar la solución a los problemas programables a través de la filosofía o paradigma orientada a objetos es java principalmente, facilitándole al estudiante la aplicación de dichos principios esenciales. Es necesario que los estudiantes posean un conocimiento previo de los conceptos básicos de la teoría de la programación y de matemáticas discretas, tales como: el manejo de variables, las instrucciones de asignación, condicionales y ciclos repetitivos, el concepto de algoritmo, función y lógica matemática esencial.
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Propósito}
	\begin{center}
	
		Una vez que el alumno domina esta filosofía y conceptos, puede escribir y ejecutar aplicaciones o funciones que resuelvan problemas y/o requerimientos básicos de la sociedad mediante el uso de un lenguaje de programación de computadores.
		La presente asignatura constituye un pilar fundamental para el proyecto de integración de saberes, donde el estudiante podrá desarrollar algoritmos en computador encaminados a resolver problemas tecnológicos.
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Contribución}
\begin{center}
	Diseña e implementa una clase como representación a un problema del mundo real, bajo los principios de solidaridad, transparencia, responsabilidad y honestidad.\\
	
	Usa subclases para diseñar jerarquías de clases simples que permite crear código reutilizable para distintas subclases, bajo los principios de solidaridad, transparencia, responsabilidad y honestidad.\\
		
	Crea aplicaciones usando los principios de la programación orientada a objetos, bajo los principios de solidaridad, transparencia, responsabilidad y honestidad\\
	

	
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Contenidos}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Introducción a la programación orientada a objetos
		\item Clases y Objetos
		\item Interfaces , API's y Base de datos
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Horario}
	\begin{itemize}
		\item Desde el 25 de abril de 2022 al 11 de agosto del 2022
		\item Lunes 11h30 - 13h30
		\item Martes 11h30 - 13h30
		\item Miércoles 11h30 - 13h30
		\item Jueves 09h30 - 10h30
		\item Viernes 07h30 - 09h30
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Evaluación}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Aprendizaje en contacto con el docente (20\%)
		\item Aprendizaje práctico experimental (25\%)
		\item Aprendizaje autónomo (20\%)
		\item Evaluación sumativa (35\%)
	\end{itemize}
\end{frame}